\begin{enumerate}
  \item \textit{Le nombre 3 est-il un diviseur du nombre 357 ? Justifier votre réponse sur votre feuille à l'aide des critères de divisibilité.}
  
  \medskip

  $3+5+7=15$ et $15=3\times 5$ donc la somme des chiffre du nombre est un mulptiple de $3$ donc le nombre est un multiple de $3$.

  \item \textit{Pour chaque affirmation suivante, dire si elle est vraie ou fausse en cochant une case :}
  
  \medskip

  a) Le nombre 345 est un multiple de 2 : Faux - Le chifre des unités est différent de $0$, $2$, $4$, $6$ et $8$.\\
  b) 9 est un diviseur de 1769 : Faux - $1+7+6+9=23$ et $23$ n'est pas un multiple de $9$. Donc le nombre n'est pas divisible par $9$.\\
  c) 1235 est un multiple de 5 : Vrai - Le chiffre des unités est égal à 5 donc le nombre est un multiple de $5$.

  \item Donne deux multiples de 24 : $48$ et $72$ par exemple ($48=2\times 24$ et $72=3\times 24$)
  \medskip
  \item Donne deux diviseurs de 36 : $6$ et $3$ par exemple.
  \end{enumerate}